# Transcript of Pepper&Carrot Episode 34 [eo]

## Notes

Providing transcripts is optional for translators.
The Pepper&Carrot site will work fine without them,
but they help for accessibility, screen readers and language learners.

Read https://www.peppercarrot.com/xx/documentation/062_Transcripts.html
for how they can be generated without retyping them after you are done 
translating or updating the content of the speechbubbles in the SVG(s)
and more information and documentation about them.

## Pages

### P00

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Titolo|1|False|Ĉapitro 34a : La Kavalirigo de Ŝiĉimio

### P01

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Rakontanto|1|False|La saman nokton…
Hibisko|2|False|… kaj tiel, ni ĉi-nokte bonvenigas vin, Ŝiĉimion, kiel nian plej junan kavaliron de Aho.
Koriandro|3|False|Ĉu Pipro ankoraŭ mankas ?
Safrano|4|False|Jes.
Safrano|5|False|Ŝi rapidu, aŭ ŝi forestos la paroladon de Ŝiĉimio.
Ŝiĉimio|6|False|Dankon.
Ŝiĉimio|7|False|Mi volus…

### P02

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Sono|1|False|ZjuUU UUUUU|nowhitespace
Sono|2|False|Zjuu U U U U U U|nowhitespace
Pipro|3|True|Alvenas !
Pipro|4|True|Atenton !
Pipro|5|False|ATENTON !!!
Sono|6|False|FR AK AS !|nowhitespace
Sono|7|False|Mis !
Pipro|8|False|Ĉu ĉiuj sanas ? Ĉu nenio rompiĝis ?
Ŝiĉimio|9|False|Pipro !
Pipro|10|True|Saluton Ŝiĉimio !
Pipro|11|True|Pardonu la draman kaj malfruan alvenon !
Pipro|12|False|Mi kuras je la tuta tago, sed tio estas longa historio.
<hidden>|13|False|Dear translator: if editing the soundFX is difficult, I made a special documentation here: https://www.peppercarrot.com/en/static14/documentation&page=055_Sound-Effect_translation

### P03

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Hibisko|1|False|Ĉu ŝi estas unu el viaj gastoj ?
Ŝiĉimio|2|False|Jes. Ŝi estas mia amiko Pipro. Ĉio estas en ordo.
Pipro|3|True|Karoĉjo, ĉu vi sanas ?
Pipro|4|False|Pardonu la surteriĝon, mi ankoraŭ ne majstris tion, uzante superrapidon.
Pipro|5|True|Kaj mi pardonpetas al ĉiuj pro la ĝeno ;
Pipro|6|False|kaj teme pri mia vesto…
Ŝiĉimio|7|False|hi hi hi
Vasabio|8|True|Ŝiĉimio,
Vasabio|9|False|ĉu tiu ĉi juna sorĉistino ĵus veninta vere estas via amiko ?

### P04

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Ŝiĉimio|1|True|Jes, via moŝto.
Ŝiĉimio|2|False|Ŝia nomo estas Pipro, de la skolo de Ĥaosaho.
Vasabio|3|True|Ŝia ĉeesto malpurigas la sanktan naturon de nia lernejo.
Vasabio|4|False|Forigu ŝin tuj de mia vido.
Ŝiĉimio|5|True|Sed…
Ŝiĉimio|6|False|Majstrino Vasabio…
Vasabio|7|True|Sed kio ?
Vasabio|8|False|Ĉu vi preferus forpeliĝi de nia lernejo ?
Ŝiĉimio|9|False|! ! !|nowhitespace

### P05

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Ŝiĉimio|1|True|Pardonu, Pipro, sed vi devas foriri.
Ŝiĉimio|2|False|Nun.
Pipro|3|True|Be ?
Pipro|4|False|He, he, atendu minuton ! Certe okazas ia miskompreno.
Ŝiĉimio|5|False|Bonvole Pipro, ne malfaciligu ĉi tion.
Pipro|6|False|He ! Vi, sur la trono. Se vi havas problemon kun mi, venu kaj diru al mi vi mem !
Vasabio|7|False|Tsss...
Vasabio|8|True|Ŝiĉimio, vi havas dek sekundojn...
Vasabio|9|True|naŭ...
Vasabio|10|True|ok...
Vasabio|11|False|sep...
Ŝiĉimio|12|False|SUFIĈIS, PIPRO ! FORIRU !!!
Sono|13|False|ŜR R I ii i !

### P06

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pipro|1|False|Ŝiĉimio, bonvolu trankvil…
Sono|2|False|F u u M M M !
Ŝiĉimio|3|True|FORIRU !!!
Ŝiĉimio|4|True|FORIRU !!!
Ŝiĉimio|5|False|FORIRU !!!
Sono|6|False|K R U U U U U ! !!
Pipro|7|True|Oj !
Pipro|8|False|He ! Tio... n-NE... Oooj... Ne afablas !
Koriandro|9|False|ŜIĈIMIO ! PIPRO ! BONVOLE ĈESU !
Safrano|10|False|Atendu.
Vasabio|11|False|Hmm !
Pipro|12|True|Grrr !
Pipro|13|False|Bone, vi petis ĝin !
Sono|14|False|B R Z U M !!

### P07

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pipro|1|False|CURSUS CANCELLARE MAXIMUS !!!
Sono|2|False|Ŝ K L A K !
Pipro|3|False|Oj !
Sono|4|False|P AF !!
Ŝiĉimio|5|True|Eĉ via plej bona nuliga sorĉo ne efikos sur min !
Ŝiĉimio|6|True|Cedu, Pipro, kaj foriru !
Ŝiĉimio|7|False|Ĉesu min devigi vundi vin !
Pipro|8|False|Ho, mia nuliga sorĉo funkciis tute bone, sed ĝi ne celis vin.
Ŝiĉimio|9|True|Be ?
Ŝiĉimio|10|False|Pri kio vi parolas ?!

### P08

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Ŝiĉimio|1|False|?!!
Pipro|2|True|Ŝin ĝi celis !
Pipro|3|False|Mi simple nuligis ŝian Sorĉon de beleco, kiu ŝajnigas ŝin juna.
Pipro|4|True|Mi rimarkis tiun sorĉon tuj kiam mi venis.
Pipro|5|False|Mi donis al vi do etan parton de tio, kion vi meritas, ĉar vi bataligis Ŝiĉimion kontraŭ mi !
Vasabio|6|True|SENRESPEKTE !
Vasabio|7|True|Kiel vi aŭdacas ,
Vasabio|8|False|kaj eĉ antaŭ tuta mia lernejo !
Pipro|9|True|Pensu vin bonŝanca !
Pipro|10|False|Se mi havus ĉiom de mia Reo, mi ne haltus je tio.

### P09

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Sono|1|False|SO R Ĉ !!
Vasabio|2|True|Komprenite. Vi atingis la nivelon de viaj antaŭuloj pli frue ol mi atendis...
Vasabio|3|False|Tio akcelas miajn planojn, sed fakte tio bonas.
Pipro|4|True|Viajn planojn ?
Pipro|5|True|Ĉu vi do nur testis min, kaj ĉio ĉi neniel rilatis al mia malfrueco ?
Pipro|6|False|Via pensado tute malsanas !
Vasabio|7|True|hii...
Vasabio|8|False|hii.
Vasabio|9|True|KION VI ĈIUJ RIGARDAS ?!
Vasabio|10|False|ŜI ĴUS MIN ATAKIS, KAJ VI NUR STARAS TIE ?! KAPTU ŜIN !!!
Vasabio|11|False|MI VOLAS ŜIN VIVAN !
Vasabio|12|False|KAPTU ŜIN !!!
Pipro|13|False|Ŝiĉimio, ni devos paroli pri tio ĉi poste !
Pipro|14|True|Pardonu, Karoĉjo, sed ni devos ree flugi per superrapido.
Pipro|15|False|Tenu bone !
Sono|16|False|Ten !
Sono|17|False|Ten !
Sono|18|False|Zjjuuuu !!

### P10

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pipro|1|False|? !
Vasabio|2|False|KAPTU ŜIN !!!
Pipro|3|False|Ha oj.
Safrano|4|False|Pipro, prenu mian !
Sono|5|False|Ĵet !
Pipro|6|True|Ho !
Pipro|7|False|Dankegon, Safrano !
Sono|8|False|Ten !
Sono|9|False|zjuu U U U U !
Rakontanto|10|False|DAŬRIGOTE...

### P11

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Atribuintaro|1|False|31a de Marto, 2021 Arto kaj scenaro : David Revoy. Beta-legado : Arlo James Barnes, Carotte, Craig Maloney, Efrat b, GunChleoc, Karl Ove Hufthammer, Martin Disch, Nicolas Artance, Parnikkapore, Valvin. Esperanta versio Traduko : Tirifto. Korekto : tuxayo. Speciala danko : al Nartance ĉar li esploris la personaĵon de Vasabio per siaj fervorulaj noveloj. La maniero, kiel li ŝin imagis, multe influis la manieron, kiel mi ŝin bildigis ĉi-epizode. Bazita sur la universo Hereva Estigo : David Revoy. Ĉefa daŭriganto : Craig Maloney. Redakto : Craig Maloney, Nartance, Scribblemaniac, Valvin. Korekto : Willem Sonke, Moini, Hali, CGand, Alex Gryson . Programaro : Krita 4.4.1, Inkscape 1.0.2 sur Kubuntu Linux 20.04. Permesilo : Krea Komunaĵo Atribuite 4.0. www.peppercarrot.com
Pipro|2|True|Ĉu vi sciis ?
Pipro|3|True|Pepper&Carrot estas tute libera, senpaga, malfermitkoda, kaj subtenata de siaj mecenataj legantoj.
Pipro|4|False|Ĉi tiu ĉapitro ricevis subtenon de 1096 mecenatoj !
Pipro|5|True|Vi ankaŭ povas iĝi mecenato de Pepper&Carrot kaj havi vian nomon skribita tie !
Pipro|6|True|Ni estas en Patreon, Tipeee, PayPal, Liberapay ... kaj aliaj !
Pipro|7|False|Venu al www.peppercarrot.com por pli da informoj !
Pipro|8|False|Dankon !
<hidden>|9|False|You can also translate this page if you want.
<hidden>|10|False|NOTE FOR TRANSLATORS Replace this section, e.g.: French version Translation: My Name. Proofreading: Other Name.
<hidden>|11|False|Beta readers help with the story, proofreaders give feedback about the text.
